SSD問題一問

BIOS 搵到果隻SSD 但係Windows 搵唔到？ 點解會有啲咁既情況？ 本身底板有m.2， 朋友話有機會撞咗 所以我都轉咗插去底板SATA 0,1,2,3 都係咁樣 有冇巴打可以幫幫手解答下

自推~

巴打絲打 唔該大家幫幫手解答下啦

光

復

香

港

時

代

革

命

Google 下大把文啦

window cannot find SSD

咪懶

試過 我google 完先搵你地幫手

1. Initialize the SSD

If the SSD is new and never used, then you need to initialize the drive first to make it usable and accessible. To initialize an SSD, follow these steps:

Connect the drive and open Disk Management tool in Windows
A prompt asking to initialize SSD appears, select MBR or GUID and click ‘OK’ to initialize the SSD.
Then right-click on SSD volume and choose ‘New Simple Volume.’
Follow the wizard to assign a drive letter, enter volume name, and define a file system such as NTFS or exFAT
Click Next and your SSD will become accessible via File Explorer

第二張圖 搵都搵唔到隻SSD, 但係BIOS show係有...

硬件傳心師

呢種情況我既必殺技係將個新HDD接上外置硬碟盒, 用MAC/LINUX將佢format create image (LINUX只要BIOS搵到就一定搞到)

聽說有OTG 轉接既用手機都做到呢個動作, 最好係TYPE-C android

Win7？ NVME可能唔Support

Window唔裝係ssd到？

裝係m.2

Win10

裝置 SCSI\Disk&Ven_&Prod_CT1000MX500SSD1\5&1e87ce0f&0&010000 並未移轉，因為僅有部分相符或相符不明確。

最後裝置例項識別碼: USBSTOR\Disk&Ven_Generic&Prod_Flash_Disk&Rev_8.07\EDAC6566&0
類別 Guid: {4d36e967-e325-11ce-bfc1-08002be10318}
位置路徑:
移轉排名: 0xF000FC00FFFFF130
現在: false
狀態: 0xC0000719

隻SSD事件係咁... 唔明點解可以變USBSTOR..

巴打 M.2 我果條不嬲用緊冇乜問題..

今日買隻SSD 裝入去就出哂事..